\section{Literaturmanagement und Datenextraktion}

Wie die Daten zu den Veröffentlichungen, die ich mittels der Suchstrategien finde, gespeichert werden, erkläre ich im ersten Abschnitt. Im Anschluss beschreibe ich dann, wie ich aus den relevanten Daten Informationen zur Beantwortung der Forschungsfragen herausarbeite.

\subsection{Literaturmanagement}\label{sec:papermanagement}

Während der Suche nach relevanter Literatur werden durch die Suchstrategien, siehe \autoref{sec:process}, eine Vielzahl von möglichen Veröffentlichungen in Betracht gezogen. Um diese zu dokumentieren und auch ersichtlich zu machen, wann eine bestimmte Veröffentlichung aussortiert wurde, verwende ich eine Datenbank. 

In dieser Datenbank gibt es für jeden Prozessschritt eine neue Tabelle. In diese kopiere ich am Anfang die Tabelle aus dem vorherigen Schritt und arbeite auf Grundlage dieser Daten. Eine Übersicht über die Tabellen gibt \autoref{fig:tables}.

\begin{figure}
  \center
  \includegraphics[width=\linewidth]{diagramms/tables}
  \caption{Die Tabellen in der \ac{LS} und ihre Abhängigkeiten voneinander}
  \label{fig:tables}
\end{figure}



Ein Abbild aller Tabellen, sowie der gesamten Datenbank und der verwendeten Befehle stelle ich ein einem GitHub-Repository\footnote{GitHub Repo mit Datenbankenabbildern \url{https://github.com/zottelchin/BA-Datenbanken}} bereit. Um Verwechslungen zu vermeiden, werde ich diese Datenbank ab jetzt exklusiv als \enquote{\ac{LS}} bezeichnen.

Ich habe mich für die Nutzung einer Datenbank zur Verwaltung entschieden, da ich so die verwendeten Befehle alle in einer Datei speichern und mit den Daten zusammen zur Verfügung stellen kann. Hierdurch wird das Reproduzieren meiner Schritte ohne großen Aufwand ermöglicht.

Um das Importieren der Metadaten in die \ac{LS} zu automatisieren, ist in dem Repository außerdem ein Script hinterlegt, mit dem .bib Dateien in die \ac{LS} importiert werden können. Auch der Export einer Tabelle in eine .csv Datei oder ein kompletter Dump der \ac{LS} kann so automatisch erstellt werden. 

% ToDo: Datenbanken in Repo packen
% ToDo: DB-Schema Vizualisieren

\begin{table}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    id & author & title & doi & year & abstract & url \\
    \hline
    1 & ... & ... & ... & ... & ... & ...  
  \end{tabular}
	\caption{Tabellenstruktur in der \ac{LS}}
	\label{tab:table}
\end{table}

In der \ac{LS} sehen alle Tabellen gleich aus, siehe \autoref{tab:table}. In jeder Tabelle werden die Einträge aufsteigend durchnummeriert. Es werden die Autoren, der Titel und das Jahr gespeichert. Wenn vorhanden, wird auch die doi und der Abstract gespeichert. Wenn in der Bibtex Datei eine URL angegeben wurde, ob zum Suchergebnis oder direkt zum Dokument, wird diese auch gespeichert, um das Abrufen des Veröffentlichungen zu erleichtern.

\subsection{Datenextraktion}\label{sec:dataext}

Um aus den gefundenen Dokumenten die relevanten Informationen herauszuarbeiten, verwende ich das im Folgenden vorgestellte Vorgehen. Zur Beantwortung der Forschungsfrage 2 gruppiere ich die Veröffentlichungen nach den untersuchten Funktionen. Auf Grundlage dieser Zuordnung arbeite ich die Informationen zu den einzelnen Funktionen heraus 

Ich ordne auf Grundlage des Titels und Abstracts das Dokuments der Funktion zu, die darin betrachtet wird. Wenn sich ein Dokument nicht direkt einer Funktion zuordnen lässt, wird dieses (virtuell) \enquote{an die Seite gelegt}. Diese  Veröffentlichungen lese ich zuerst. Danach arbeite ich die Dokumenten Funktion für Funktion ab und notiere die gefundenen Informationen mit einem Vermerk auf die Veröffentlichung in meinem Dokument im entsprechenden Abschnitt. 

Um die relevanten Informationen zu identifizieren, muss der Textabschnitt die Frage \enquote{Wie wird Funktion X genutzt?} oder \enquote{Warum wird die Funktion so genutzt?} beantworten. Dies kann direkt durch die Beantwortung einer Forschungsfrage geschehen. Aber auch wenn die Forschungsfrage anders ausgerichtet ist, können die dafür angeführten Daten eine dieser Fragen beantworten. Hierbei liegt ein besonderer Fokus auf den Kapiteln \hyperref[sec:conduct]{Durchführung}, \hyperref[ch:results]{Ergebnisse} und \hyperref[ch:diskussion]{Diskussion}, wobei diese nicht immer in dieser getrennten Form auftreten.

Zur Beantwortung der vierten Forschungsfrage, wie GitHub sich die Funktion gedacht hat, verwende ich die Dokumentation\footnote{\url{https://docs.github.com/en}}, sowie die von GitHub veröffentlichten Guides\footnote{\url{https://guides.github.com/}}.
Die Dokumentation wird mithilfe der integrierten Suchfunktion durchsucht und ich lese im folgenden Schritt alle Artikel in den Suchergebnissen.  Die hierbei gefundenen Informationen über die gedachte Nutzung notiere ich ebenfalls im Dokument an der entsprechenden Stelle. 












